深入討論秀茂坪童黨燒屍案

有冇巴打認識涉案人士？
成日提起呢單案 個個都會講大王 ！
但其他主謀例如番薯 有冇人認識？
成單案睇完判刑 覺得最慘果位係薄Log
佢犯案時得果14歲 毛都未出齊
因為玩埋堆就要坐19年

有冇人知華惠幼稚園，宣基學校，新龍泉酒樓，章記酒樓

想知有冇人識神仙b多啲

講真人真事果單 神仙B冇人想知呀

知又點？

認真傾
心理學家發現大王凶暴但非變態(psychopathic)
真正冷血、享受折磨他人、講快樂建築在痛苦ㄍ
係番薯
Psychopath係天生
後天教化只會令佢學到守規
但仍然不會改變其殘酷本質
不過psychopath亦不一定犯罪
缺乏情感有時更理智
能夠勝任CEO、軍官、醫生、學者

在早期心理學史，心理變態(psychopath)只不過是反社會人格的代名詞，純粹美英用法的分別。但隨著近代腦科學的迅速發展，心理學家發現心理變態者比反社會人格者更無藥可救，後者其實大多是社會和家庭等教育因素所做成，但前者卻是天生如此，天生的無情，天生的邪惡，而最糟糕的一點是，上帝還賜給他們輕易操控人心的能力。

以下的心理變態例子可能對於內地和台灣的網民比較陌生，但香港的朋友應該很耳熟能詳，就是發生在1997年秀茂坪童黨燒屍案，數名童黨把一名青少年虐打至死並把屍體燒掉。小編的一名教授(負責教三合會秘密)是當年其中一名犯罪學顧問，他在課堂時就分享了當年的一則經歷︰
1997年兇案發生時，很多警員和媒體都把注意力放在那個綽號「大王」，主腦傅顯進的身上，而忽略了次主腦許智偉。教授形容雖然傅顯進性情暴戾，壯碩的身材震攝了不團體內的成員，但真正掌權和指揮的卻是一直在旁邊的智偉。他還形容智偉性格狡猾，富有魅力，而且擅於玩弄人心。

教授憶起當時負責智偉的心理醫生是一名新手來的，「運用他討好的外貌和一流的說話技巧，不出幾天，那個小子已經完全控制了那名女醫生，誘使她幫他寫上有利減刑的心理報告，不斷在同事前為他說好話，好讓他脫罪。幸好我們及時換人，再幫他進行心理測試，才斷定他是心理變態者，差點就讓他脫掉。」即使事隔十多年，教授說起來時還心有餘悸。

根據心理變態測試表PCL-R，心理變態者的特質除了迷人的外表和操控他人的能力外，還有以下數種特症︰異於常人的大膽、毫無悔意和罪惡感、內心欠缺某幾種情感、擅於弄出很多虛偽的情感來迷惑他人、性生活淫亂、需要不斷的刺激、早期兒童行為問題，為求目的不撰手段等。除了以心理特徵外，心理變態者通常還伴有先天性的嗅覺缺陷(這點可分辨出究竟患者是性格問題或是腦部問題)。

對於心理變態者來說，他們先天缺乏對道德的觸覺，情緒也只是控制他人的工具，一切也是冷酷的計算。如果用比較感性的說法，他們天性沒有愛人的能力。除此之外，他們很擅長偽裝，偽裝成無害可愛的樣子，在事件爆發前你絕對不會相信他是心理變態。基本上，除非你是個擁有慧眼或曾經和他們正面交鋒，否則一般人很察覺出身邊的心理變態者，他可以是你那個笨手笨腳的朋友，幽默有禮的初次約會對象、有點淘氣的鄰家孩子、精明能幹的心理醫生、愛管閒事的同事、甚至是萬人迷的名人。

據統計，地球有至少1%人口是屬於心理變態。換句話說，如果你facebook有100名朋友，就至少有一名是心理變態者。如果你有700名朋友，即是有7名心理變態，如此類推。心理變態並不一定有殺人的衝動(雖然很多連環殺人犯也是心理變態)，對於他們來說，殺人只不過是一種方法，他們真正想要的是無窮的刺激、扭曲的貪婪和控制他人的快感，而這些毫無節制的慾望再加上零道德觀，通常使他身邊的家人、朋友、同事、伴侶陷入痛苦之中。

有冇人真係識佢地？

召喚秀茂坪街坊

【奇案調查】秀茂坪童黨燒屍案，十四名兇徒已全部獲釋，一男一女更走上絕路

大王幾時上嚟連登?